\section{Vorarbeiten}\label{sec:vorarbeiten}
Vor dem Start des ersten Sprints habe ich mich
mit der Anwendung Carlook und dem Framework Vaadin auseinandergesetzt.
Ich habe im Midterm bereits sehr intensiv mit GitHub gearbeitet und mit Klara kollaboriert.
Der Einstieg war durch die bereits funktionsfähige App deutlich einfacher und angenehmer als erwartet.

Anfangs habe ich das Carlook Repository in einem Blueprint branch hinzugefügt und die Dokumentation
des Carlook-Programms als ``Blueprint.md`` umbenannt.
Hier ergab sich schon eines der ersten \emph{Issues}, die Entfernung aller auto-bezogenen Aspekte
des Repositorys.

Die Dokumentation wollte ich eigentlich mithilfe einer Action selbst von Markdown zu PDF und HTML rendern, welche
ich im Vorjahr mit Neo Hornberger um einige Features erweitert hatte.


\section{Sprint 1}\label{sec:sprint1}
Das bewerten der user stories in story points fiel anfangs etwas schwer, aber dadurch, dass wir mit 10 Gruppenmitgliedern
deutlich mehr Erfahrung haben konnte Klara die Festlegung recht schleunig koordinieren.
Als erstes Issue hatte ich schon recht früh die Registrierung implementiert.
Dafür hatte ich mich in der Dokumentation von Vaadin in Components und Forms eingelesen.
Der Aufbau des Forms wird wie auch bei den anderen Layouts in Vaadin durch die Reihenfolge bestimmt,
in welcher die Components ( Textfelder und Buttons ) in das Formular eingefügt werden.

\subsection{Woche 1}\label{subsec:woche1}
In Absprache mit Gökhan stand eines der ersten Dev-Issues bereits fest: \emph{Alles}, was mit Autos
zusammenhängt, muss abgewandelt oder entfernt werden.

Nachdem die Erste View auf unsere App in der LoginView schon fertig war, galt es nun, diese zu verstehen und zu schauen,
wie wir die Registrierung umsetzen.
Dafür habe ich mich mit der Dokumentation von Vaadin Components und Vaadin Flow befasst.
Mit der Wahl von JPA war dort auch klar, dass wir einen Service und ein Repository brauchen würden.
Zum Prüfen, ob eine Registrierung erfolgreich war, habe ich eine Backend-View angelegt.
Die Backend-View verwendet das Public-App-Layout und kann somit aktuell von allen Endanwendern
geöffnet werden.
Wir haben uns mit dem Aufbau der Anwendung auseinandergesetzt und ungenutzte blöcken entfernt oder
eingebunden.
Mit \codeline{public static final String WELCOME\_VIEW = "welcome";} wurde die Willkommensseite
beziehungsweise die Route für diese definiert.
Wir hatten uns als Team für den Namen "AcademicFlow" entschieden.
Diesen namen habe ich überall dort eingesetzt, wo zuvor Carlook stand.
Klara hatte zudem ein Logo entworfen, welches mit dem Namen "AcademicFlow" verknüpft wurde.
Auf dem Logo ist ein weißer Hut in einem blauen Kreis mit einem Helleren blauen
Kreis umrandet.
Auch dieses Logo habe ich eingefügt.
Ich habe die CI-Pipeline eingebaut, welche ich schon in SE01 geschrieben hatte.
Diese Pipeline produziert zu den Markdown Dokumenten die PDF-Versionen der Dokumentation.
Diese PDF-Versionen werden in GitHub generiert, für GitLab hat dies leider nicht funktioniert.

\subsection{Woche 2}\label{subsec:woche2}
In dieser Woche habe ich die MVC Architektur in der App durchgesetzt und alle Sources
in die korrekten Verzeichnisse verschoben.
Ich habe im Login-Service in der Methode \codeline{login} ergänzt, dass eine Exception
geworfen wird, wenn die Anmeldung fehlschlägt.
Diese kann dann im Frontend vom Usability-Team in ein Feedback für den User verarbeitet werden.

Als Testmanager habe ich mich mit JUnit befasst und einen Roundtrip-Test für die Registrierung erstellt.
Ich habe auch einen Test für den Login erstellt.
Die Annotationen wie \codeline{@NotNull} und \codeline{@Nullable}
waren zum Testen besonders hilfreich, da direkt aus dem
JavaDoc ersichtlich ist, wann eine Methode null zurückgeben kann.

Einige Komponenten konnten dadurch zuverlässiger gemacht werden, dass sie die Klassen-Annotation
\codeline{@Scope(value = "prototype")} besitzen.
Am Ende von Woche 2 haben Sophia, Tom, Gökhan und ich uns mit der Datenbank auseinandergesetzt und
einen Merge für den Start in Woche 3 angedacht.
Die Datenbank wurde in einem eigenen Branch soweit vollständig integriert.

\subsection{Woche 3}\label{subsec:woche3}
In dieser Woche haben Sophia und ich den Merge durchgeführt.
Klara hatte mit dem Entwicklerteam (Sophia, Tom, Gökhan, ich) Absprache darüber gehalten,
welchen Git-Service wir fortan verwenden werden.
Ich war der Einzige, der auf GitHub bleiben wollte und habe mich demnach dem Willen der Anderen
angeschlossen und die Migration auf GitLab vorbereitet.
Der GitLab-Server ist leider nur hinter dem VPN erreichbar und war vermehrt nicht erreichbar.
Die Issues auf GitLab haben Gökhan, Klara und ich verwendet, um Struktur zu schaffen und
die Aufgaben zu dokumentieren.

Ich habe mit dem Entwicklerteam (Sophia, Tom, Gökhan) die Entitäten aus dem ER-Diagramm
in die Klassenhierarchie des Projekts eingebaut.
Jede Entität hat einen eigenen Service und ein Repository.
Der Service kontrolliert den Zugriff auf das Repository, das Repository interagiert mit der Datenbank.
Wir haben uns als Gruppe für JPA entschlossen, dies ist JDBC in vielen Aspekten,
besonders aber der Übersicht überlegen.
Aufgrund von mehrfachen merge-commits welche sehr vermeidbar waren habe ich eine Entwicklerdokumentation erstellt.
In der Entwicklerdokumentation habe ich geschildert, dass die git-config so zu verändern ist,
dass bei einem versuchten merge-commit der git-client blocken soll.
Dann kann man beispielsweise in GitHub Desktop den Commit zurückführen (Undo) und dann pullen.
Danach kann der Commit wieder durchgeführt werden und es kann problemlos ein push durchgeführt werden.
Die Datenbank wurde ab dieser Woche nur noch mit Spring JPA erstellt, indem die Flags wie folgt gesetzt
wurden:\newline
\codeline{spring.jpa.generate-ddl=true\newline
spring.jpa.hibernate.ddl-auto=create-drop
}\newline
Diese Flags wurden in der Entwicklerdokumentation von Carlook bereits geschildert.
DDL-auto Create-Drop ist eine Option, die die Datenbank bei jedem Start erstellt und beim Beenden
der Anwendung wieder löscht.
Generate ddl ist eine Option, die das Schema der Datenbank bei jedem Start erstellt.
Hierbei wird das Schema aus den Entitäten übernommen, hier müssen also auch
jegliche Fremdschlüsselattribute angelegt werden.

Ich habe mich des Weiteren mit Selenium und dem Selenium Web Driver auseinandergesetzt.
Der Webdriver verwendet wahlweise Google Chrome oder Firefox.
Dabei übernimmt Selenium die Kontrolle über den Browser.
Das Laden der URL funktionierte einwandfrei, die Dokumentation über das Warten auf die Webseite
ließ allerdings zu wünschen übrig.
Gleiches galt für das Adressieren von Vaadin-Elementen über deren XPath-Attribut.
Vaadin verwendet teilweise Shadow-Dom-Elemente, welche nicht im Browser angezeigt werden.
Dadurch konnte Selenium die Sichtbaren elemente teils nicht finden.


